Sel 14 Augustil c. sub N 506 polele jänud asjus tulli ette Jaan Tomik ja tunnistab, et Karel Tawet olla esti tedda löönud peale selle wõtnud Karel Tawet Karel Lästi peast uus müts ja kiskunud purru ja kiskunud ka selle karwu siis tulnud Jakob Tark ja kiskunud ka Karel Lästi kõrwa ja peksnudwad Jakob Tark ja Karel Tawet Karel Lästi nii peale karwu kiskumist et peksetud werrine olnud
/: jääb polele:/
xxx Aron Krimm, peaxxx Maddis Erm, kht.xxx Abram Pärn, " 
